@inproceedings{Tack-Francois-Ligozat-Fairon:TALN:2016,
    author = {Tack,Ana\"{\i}s and Fran\c{c}ois,Thomas and Ligozat,Anne-Laure and Fairon,C\'{e}drick},
    title = "Mod\`{e}les adaptatifs pour pr\'{e}dire automatiquement la comp\'{e}tence lexicale d'un apprenant de fran\c{c}ais langue \'{e}trang\`{e}re",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "221-234",
    note = "Adaptive models for automatically predicting the lexical competence of French as a foreign language learners",
    abstract = "Cette \'{e}tude examine l'utilisation de m\'{e}thodes d'apprentissage incr\'{e}mental supervis\'{e} afin de pr\'{e}dire la comp\'{e}tence lexicale d'apprenants de fran\c{c}ais langue \'{e}trang\`{e}re (FLE). Les apprenants cibl\'{e}s sont des n\'{e}erlandophones ayant un niveau A2/B1 selon le Cadre europ\'{e}en commun de r\'{e}f\'{e}rence pour les langues (CECR). \`{A} l'instar des travaux r\'{e}cents portant sur la pr\'{e}diction de la ma\^{\i}trise lexicale \`{a} l'aide d'indices de complexit\'{e}, nous \'{e}laborons deux types de mod\`{e}les qui s'adaptent en fonction d'un retour d'exp\'{e}rience, r\'{e}v\'{e}lant les connaissances de l'apprenant. En particulier, nous d\'{e}finissons (i) un mod\`{e}le qui pr\'{e}dit la comp\'{e}tence lexicale de tous les apprenants du m\^{e}me niveau de ma\^{\i}trise et (ii) un mod\`{e}le qui pr\'{e}dit la comp\'{e}tence lexicale d'un apprenant individuel. Les mod\`{e}les obtenus sont ensuite \'{e}valu\'{e}s par rapport \`{a} un mod\`{e}le de r\'{e}f\'{e}rence d\'{e}terminant la comp\'{e}tence lexicale \`{a} partir d'un lexique sp\'{e}cialis\'{e} pour le FLE et s'av\`{e}rent gagner significativement en exactitude (9\\%-17\\%).",
    keywords = "pr\'{e}diction lexicale, mod\`{e}les adaptatifs, apprentissage incr\'{e}mental, FLE.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/22.pdf"
}
